<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>MetIdeas</title>
  <subtitle>还 不 够 笨!</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://metideas.com/"/>
  <updated>2016-06-03T21:55:18.000Z</updated>
  <id>http://metideas.com/</id>
  
  <author>
    <name>Frank Lou</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>TimeMachine</title>
    <link href="http://metideas.com/2016/06/03/TimeMachine/"/>
    <id>http://metideas.com/2016/06/03/TimeMachine/</id>
    <published>2016-06-03T21:55:18.000Z</published>
    <updated>2016-06-03T21:55:18.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;!-- indicate-the-source --&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;!-- indicate-the-source --&gt;

    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Core-Python-Programming</title>
    <link href="http://metideas.com/2016/06/03/Core-Python-Programming/"/>
    <id>http://metideas.com/2016/06/03/Core-Python-Programming/</id>
    <published>2016-06-03T20:44:01.000Z</published>
    <updated>2016-06-03T20:44:43.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;!-- indicate-the-source --&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;!-- indicate-the-source --&gt;

    
    </summary>
    
      <category term="Reading" scheme="http://metideas.com/categories/Reading/"/>
    
    
      <category term="Python" scheme="http://metideas.com/tags/Python/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>My Tools</title>
    <link href="http://metideas.com/2016/06/03/My-Tool/"/>
    <id>http://metideas.com/2016/06/03/My-Tool/</id>
    <published>2016-06-03T19:12:35.000Z</published>
    <updated>2016-06-03T20:10:04.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://jogjagadget.com/wp-content/uploads/2013/12/macbook-air-all-faded-and-stuff.jpg&quot; alt=&quot;My Tools&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Resume Review|简历修改工具: &lt;a href=&quot;https://www.jobscan.co&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;jobscan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://jogjagadget.com/wp-content/uploads/2013/12/macbook-air-all-faded-and-stuff.jpg&quot; alt=&quot;My Tools&quot;&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Pycharm 设置与使用记录</title>
    <link href="http://metideas.com/2016/06/01/python-pycharm/"/>
    <id>http://metideas.com/2016/06/01/python-pycharm/</id>
    <published>2016-06-01T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-06-03T20:32:19.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;为学习 Python 而使用的第一款 Jetbrain 家产品, 由此也入了他家的坑, 零零散散的产品都装上了,有必要记录一下一些个性化的设置和使用习惯.&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;code&gt;关闭Pycharm拼写检查&lt;/code&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;每次出来都发现有一些自定义变量会被软件自动检测为拼写错误,挺烦人的,就想到了关闭拼写检测.&lt;br&gt;参考了&lt;a href=&quot;http://blog.csdn.net/u013088062/article/details/50001189&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;资料&lt;/a&gt;后发现,系统里的搜索蛮好用的,直接的 perferences 里搜索 spelling, 所有和 spelling 相关的选项都跳出来了.大部分的设置问题都可以用搜索解决.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想来是思维问题, 转变观点,搜索总比看整篇的教程来的高效啊&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;为学习 Python 而使用的第一款 Jetbrain 家产品, 由此也入了他家的坑, 零零散散的产品都装上了,有必要记录一下一些个性化的设置和使用习惯.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="python" scheme="http://metideas.com/tags/python/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Recorded Event ①</title>
    <link href="http://metideas.com/2016/05/09/record/"/>
    <id>http://metideas.com/2016/05/09/record/</id>
    <published>2016-05-09T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-06-03T21:08:57.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://www.cwzg.cn/uploadfile/2016/0512/20160512021212984.png&quot; alt=&quot;雷洋事件&quot;&gt;&lt;/center&gt;


&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;随时间流逝, 留下痕迹&lt;br&gt;May-09-2016&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&quot;起始&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#起始&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;起始&quot;&gt;&lt;/a&gt;起始&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/53df2517jw1f3ph7wyhv5j20c81u747c.jpg&quot; alt=&quot;1&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://ww2.sinaimg.cn/mw1024/53df2517jw1f3ph7x6q1kj20hs2c7tgo.jpg&quot; alt=&quot;2&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://ww2.sinaimg.cn/mw1024/53df2517jw1f3ph7xi8g4j20de0hcjtq.jpg&quot; alt=&quot;3&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;评论&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#评论&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;评论&quot;&gt;&lt;/a&gt;评论&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;双方论述出现了矛盾; 抓嫖把人弄死了, 警方都是重大责任方,现在好像出一个通告就撇清了责任了. 以过往的经验即便警方通告是事实也无法想象家属能够通过法律途径获得赔偿; 这则新闻背后的动因是什么不清楚, 删帖和封话题是事实; 其实激起的类似群体的是同理心; 这他妈是生命啊 !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我要是被公安抓了，一定不反抗，什么也不说，等待律师。这么处理，对吗？那万一歹徒假冒公安怎么办呢？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;回复@springbank:剪辑的，PS的。。。其实我根本不想给这些警察说话，但是雷家人连嫖娼都不承认，足以让我对他们的话都不采信。//@springbank:拿记录仪就清了。//@海豚佩佩:嗯，家属100%说谎了//@一難得有情一:家属说21点出门接人，警方20时就抓到人了，总有一方胡说&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&quot;后续&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#后续&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;后续&quot;&gt;&lt;/a&gt;后续&lt;/h3&gt;&lt;h3 id=&quot;Analysis-amp-Solution&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Analysis-amp-Solution&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Analysis &amp;amp; Solution&quot;&gt;&lt;/a&gt;Analysis &amp;amp; Solution&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;[http://m.weibo.cn/1221171697/3974091150581306]&quot;&gt;兔主席 weibo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;对雷洋事件我的看法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这个事件，首先抓住我眼球的是“人大硕士”这个标签。我开始以为雷洋是在读学生。后来一查发现他多年前就毕业了。这说明媒体在有意识地炒作他的身份（构成某种意义上的sensationalism）——人大硕士这个身份被认为是雷洋最引人注目、最值得被关注的标签，高于他所有其他的身份认同，包括后来的工作。是他的身份引发了人们对事件的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后再看这个事情的本身。初期，对他背景的一些烘托描述，比如高学历、适逢结婚纪念日、小孩满月等等，似乎让人们觉得他不应当或者不太可能在道德上存在瑕疵，去从事“嫖娼”的行为。潜台词是他肯定是被冤枉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为这种烘托不但无意义，不重要，而且很危险：一旦被揭示他确实存在寻求性服务的行为，除了使其本人“道德破产”、给家庭带来进一步的伤害外，对于我们理解本案基本上没有任何帮助。比如这完全不能解释他为什么在被执法人员发现后，到抵达医院身亡的一段：他的不道德的行为和他在执法人员手下丧命的结果之间，完全不应该有因果关系（“嫖娼罪不该死”）。我认为对他背景、动机、道德追准的烘托、诠释和推演是不成熟、幼稚，也不是对死者和家属的尊重，而且是对这样值得关注的公众事件的不得要领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，可以预见会有一批比较liberal或者道德相对论的人士出来为这种寻求性服务的行为（如有）进行某种意义上的开脱和洗白。所以“道德破产”这个论述在他们看来也是不成立的。这只是一个普通人进行的一次性交易行为。而性交易是世界上最老的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面的讨论，“人大硕士”、“是否嫖娼”，全部都是偏题。如果媒体在报道中，为渲染这些因素发挥了角色，那我认为都是不专业、避重就轻、sensationalism的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个案子非常简单，就是一个执法问题。一个程序正义的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个案子甚至不一定和体制有完全的必然的联系，泛政治化不一定是负责任的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得，从性质上看，这个案子和美国白人警察为一些无故小事（比如不听警察指令站住）开枪击毙街头的黑人小青年一样。是每日执法方面存在的严重问题。背后有深刻的社会根源（政治体制是其中的一个维度或方面）。在美国标榜人权的民主国家尚且常有这样的事情存在，在中国就何况了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这种事情可能是经常出现的。在美国，白人警察欺负有色人种特别是黑人可能每日在全国范围发生无数起，只不过是没有到当事人死亡的地步，事情没有发酵，没有闹起来。在中国也一样，可能每天都有无数类似的事情发生。但并没有“人大硕士”这样有一定话语影响力的城市中产甚至上层中产成为受害者并且丢掉性命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，如果一个黑人小孩失踪了，很可能根本不是新闻。但如果一个漂亮的白人女孩失踪了，这就是newsworthy，会成为相当比例大众所关注、最终的新闻对象。因此，当事人的身份认同对于新闻的潜在关注度至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，回到这次事件，“人大硕士”这个标签，以及他所暗示的和“嫖娼”这种“不道德违法行为”之间的差异或者不协调，是引起本次社会关注的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（当然有人会指出为什么北大教授调戏服务生就可信，人大硕士嫖娼就不可能。这背后又有阶层的原因。北大教授是体制精英，被认为可能是腐败的。人大硕士看上去像年轻人，感觉是奋斗的中产，能够博得更多人的同情。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这次事件，我们必然要关注雷洋之死背后的不公并寻求解释和解决的方案。但同时，也要关注或至少感叹，为什么只有“人大硕士”这样标签的出现，才能让我们唤起对雷洋的同情，让我们唤起对与雷洋一样，但学历没有他高的人的同情，以及唤起我们对这样不公，这样恶劣的执法的关注。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评论文章摘录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cwzg.cn/html/2016/guanfengchasu_0512/28087.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;雷洋事件：必须面对最大的民意&lt;/a&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;点评: 讨厌标题&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://www.cwzg.cn/uploadfile/2016/0512/20160512021212984.png&quot; alt=&quot;雷洋事件&quot;&gt;&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="record" scheme="http://metideas.com/tags/record/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Claude Shannon, The father of the information age, Turns 1100100</title>
    <link href="http://metideas.com/2016/04/30/claude-shannon/"/>
    <id>http://metideas.com/2016/04/30/claude-shannon/</id>
    <published>2016-04-30T18:43:55.000Z</published>
    <updated>2016-06-03T19:12:35.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;12 年前, Caltech的数学家, 工程师–Robert McEliece 获得了信息理论领域的最高奖–Claude E.Shannon奖. 他在芝加哥举办的国际研讨会上发表的获奖感言中探讨了2001去世的香农.  McEliece 想象着几千年后的未来的某一天, 166版的银河百科全书（Encyclopedia Galactica)–一本最初由阿西莫夫(Isaac Asimov)构想出来的科幻简明手册–会包含以下的传记内容:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Claude Shannon:&lt;/strong&gt;公元1916年生于地球(Sol Ⅲ). 香农被视为信息时代之父, 他在公元1949年创建了通道容量 (chennel capacity)的概念. 接下来的几十年里, 数学家和工程师们设计出了切实可行的办法, 以香农极限百事之一的数据速率范围内可靠地通信.  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;     
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.newyorker.com/wp-content/uploads/2016/04/Roberts-Claude-Shannon-782.jpg&quot; alt=&quot;A hundred years after his birth, Claude Shannon’s fingerprints are on every electronic device we own.&quot;&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As is sometimes the case with encyclopedias, the crisply worded entry didn’t quite do justice to its subject’s legacy. That humdrum phrase—“channel capacity”—refers to the maximum rate at which data can travel through a given medium without losing integrity. The Shannon limit, as it came to be known, is different for telephone wires than for fibre-optic cables, and, like absolute zero or the speed of light, it is devilishly hard to reach in the real world. But providing a means to compute this limit was perhaps the lesser of Shannon’s great breakthroughs. First and foremost, he introduced the notion that information could be quantified at all. In “A Mathematical Theory of Communication,” his legendary paper from 1948, Shannon proposed that data should be measured in bits—discrete values of zero or one. (He gave credit for the word’s invention to his colleague John Tukey, at what was then Bell Telephone Laboratories, who coined it as a contraction of the phrase “binary digit.”)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“It would be cheesy to compare him to Einstein,” James Gleick, the author of “The Information,” told me, before submitting to temptation. “Einstein looms large, and rightly so. But we’re not living in the relativity age, we’re living in the information age. It’s Shannon whose fingerprints are on every electronic device we own, every computer screen we gaze into, every means of digital communication. He’s one of these people who so transform the world that, after the transformation, the old world is forgotten.” That old world, Gleick said, treated information as “vague and unimportant,” as something to be relegated to “an information desk at the library.” The new world, Shannon’s world, exalted information; information was everywhere. “He created a whole field from scratch, from the brow of Zeus,” David Forney, an electrical engineer and adjunct professor at M.I.T., said. Almost immediately, the bit became a sensation: scientists tried to measure birdsong with bits, and human speech, and nerve impulses. (In 1956, Shannon wrote a disapproving editorial about this phenomenon, called “The Bandwagon.”)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Although Shannon worked largely with analog technology, he also has some claim as the father of the digital age, whose ancestral ideas date back not only to his 1948 paper but also to his master’s thesis, published a decade earlier. The thesis melded George Boole’s nineteenth-century Boolean algebra (based on the variables true and false, denoted by the binary one and zero) with the relays and switches of electronic circuitry. The computer scientist and sometime historian Herman Goldstine hyperbolically deemed it “one of the most important master’s theses ever written,” arguing that “it changed circuit design from an art to a science.” Neil Sloane, a retired Bell Labs mathematician as well as the co-editor of Shannon’s collected papers and the founder of the On-Line Encyclopedia of Integer Sequences, agreed. “Of course, Shannon’s main work was in communication theory, without which we would still be waiting for telegrams,” Sloane said. But circuit design, he added, seemed to be Shannon’s great love. “He loved little machines. He loved the tinkering.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For instance, Shannon built a machine that did arithmetic with Roman numerals, naming it THROBAC I, for Thrifty Roman-Numeral Backward-Looking Computer. He built a flame-throwing trumpet and a rocket-powered Frisbee. He built a chess-playing automaton that, after its opponent moved, made witty remarks. Inspired by the late artificial-intelligence pioneer Marvin Minsky, he designed what was dubbed the Ultimate Machine: flick the switch to “On” and a box opens up; out comes a mechanical hand, which flicks the switch back to “Off” and retreats inside the box. Shannon’s home, in Winchester, Massachusetts (Entropy House, he called it), was full of his gizmos, and his garage contained at least thirty idiosyncratic unicycles—one without pedals, one with a square tire, and a particularly confounding unicycle built for two. Among the questions he sought to answer was, What’s the smallest unicycle anybody could ride? “He had a few that were a little too small,” Elwyn Berlekamp, a professor emeritus of mathematics at Berkeley and a co-author of Shannon’s last paper, told me. Shannon sat on Berlekamp’s thesis committee at M.I.T., and in return he asked Berlekamp to teach him how to juggle with four balls. “He claimed his hands were too small, which was true—they were smaller than most people’s—so he had trouble holding the four balls to start,” Berlekamp said. But Shannon succeeded in mastering the technique, and he pursued further investigations with his Jugglometer. “He was hacking reality,” the digital philosopher Amber Case said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By 1960, however, like the hand of that sly machine, Shannon had retreated. He no longer participated much in the field that he had created, publishing only rarely. Yet he still tinkered, in the time he might have spent cultivating the big reputation that scientists of his stature tend to seek. In 1973, the Institute of Electrical and Electronics Engineers christened the Shannon Award by bestowing it on the man himself, at the International Symposium on Information Theory in Ashkelon, Israel. Shannon had a bad case of nerves, but he pulled himself together and delivered a fine lecture on feedback, then dropped off the scene again. In 1985, at the International Symposium in Brighton, England, the Shannon Award went to the University of Southern California’s Solomon Golomb. As the story goes, Golomb began his lecture by recounting a terrifying nightmare from the night before: he’d dreamed that he was about deliver his presentation, and who should turn up in the front row but Claude Shannon. And then, there before Golomb in the flesh, and in the front row, was Shannon. His reappearance (including a bit of juggling at the banquet) was the talk of the symposium, but he never attended again.&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;12 年前, Caltech的数学家, 工程师–Robert McEliece 获得了信息理论领域的最高奖–Claude E.Shannon奖. 他在芝加哥举办的国际研讨会上发表的获奖感言中探讨了2001去世的香农.  McEliece 想象着几千年后的未来的某一天, 166版的银河百科全书（Encyclopedia Galactica)–一本最初由阿西莫夫(Isaac Asimov)构想出来的科幻简明手册–会包含以下的传记内容:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Claude Shannon:&lt;/strong&gt;公元1916年生于地球(Sol Ⅲ). 香农被视为信息时代之父, 他在公元1949年创建了通道容量 (chennel capacity)的概念. 接下来的几十年里, 数学家和工程师们设计出了切实可行的办法, 以香农极限百事之一的数据速率范围内可靠地通信.  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Droplets" scheme="http://metideas.com/categories/Droplets/"/>
    
      <category term="Story" scheme="http://metideas.com/categories/Droplets/Story/"/>
    
    
      <category term="people" scheme="http://metideas.com/tags/people/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Days Old</title>
    <link href="http://metideas.com/2016/04/29/daysold/"/>
    <id>http://metideas.com/2016/04/29/daysold/</id>
    <published>2016-04-29T20:05:49.000Z</published>
    <updated>2016-06-03T19:12:35.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;This problem is the focus of the How To Solve Problems Lesson (after Unit 2).&lt;br&gt;Example: if you were born on 29 June 2012, and todays date is 30 June 2012 you are 1 day old. The procedure should output 1.&lt;br&gt;Hints&lt;br&gt;A non-leap year is 365 days. A leap year is 366 days. See &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Leap_year#Algorithm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Leap_year#Algorithm&lt;/a&gt; for rules on leap years.&lt;br&gt;If you know how many days it is from 1 Jan until a certain date, you also know how many days there are left from that date until 31 Dec.&lt;br&gt;You may want to define some helper procedures. For example, a procedure that determines if a year is a leap year.&lt;br&gt;If you’ve already finished Unit 3 and learned about lists in Python, you may want to use this definition of a list that maps month numbers to the number of days in the month:&lt;br&gt;daysOfMonths = [ 31, 28, 31, 30, 31, 30, 31, 31, 30, 31, 30, 31]&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;figure class=&quot;highlight python&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;2&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;3&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;4&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;5&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;6&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;7&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;8&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;9&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;10&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;11&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;12&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;13&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;14&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;15&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;16&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;17&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;18&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;19&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;20&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;21&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;22&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;23&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;24&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;25&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;26&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;27&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;28&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;29&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;30&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;31&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;32&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;33&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;34&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;35&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;36&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;37&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;38&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;39&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;40&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;41&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;42&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;43&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;44&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;function&quot;&gt;&lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;title&quot;&gt;leap_year&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;params&quot;&gt;(y)&lt;/span&gt;:&lt;/span&gt;   &lt;span class=&quot;comment&quot;&gt;#判断是否是闰年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;if&lt;/span&gt; (y % &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;4&lt;/span&gt; == &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;and&lt;/span&gt; y % &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;100&lt;/span&gt; != &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;0&lt;/span&gt;) &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;or&lt;/span&gt; y % &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;400&lt;/span&gt; == &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;0&lt;/span&gt;:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;True&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;else&lt;/span&gt;:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;False&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt; &lt;span class=&quot;function&quot;&gt;&lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;title&quot;&gt;days_in_month&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;params&quot;&gt;(y, m)&lt;/span&gt;:&lt;/span&gt;    &lt;span class=&quot;comment&quot;&gt;#判断每个月都有几天&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;if&lt;/span&gt; m &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;in&lt;/span&gt; [&lt;span class=&quot;number&quot;&gt;1&lt;/span&gt;, &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;3&lt;/span&gt;, &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;5&lt;/span&gt;, &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;7&lt;/span&gt;, &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;8&lt;/span&gt;, &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;10&lt;/span&gt;, &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;12&lt;/span&gt;]:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;31&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;elif&lt;/span&gt; m &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;in&lt;/span&gt; [&lt;span class=&quot;number&quot;&gt;4&lt;/span&gt;, &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;6&lt;/span&gt;, &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;9&lt;/span&gt;, &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;11&lt;/span&gt;]:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;30&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;else&lt;/span&gt;:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;if&lt;/span&gt; leap_year(y):&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;             &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;29&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;else&lt;/span&gt;:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;             &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;28&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt; &lt;span class=&quot;function&quot;&gt;&lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;title&quot;&gt;days_this_year&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;params&quot;&gt;(year)&lt;/span&gt;:&lt;/span&gt;   &lt;span class=&quot;comment&quot;&gt;#判断今年共几天&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;if&lt;/span&gt; leap_year(year):&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;366&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;else&lt;/span&gt;:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;365&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt; &lt;span class=&quot;function&quot;&gt;&lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;title&quot;&gt;days_passed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;params&quot;&gt;(year, month, day)&lt;/span&gt;:&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;comment&quot;&gt;#判断今年过了几天&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     m = &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     days = &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;while&lt;/span&gt; m &amp;lt; month:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         days += days_in_month(year, m)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         m += &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; days + day&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt; &lt;span class=&quot;function&quot;&gt;&lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;title&quot;&gt;daysBetweenDates&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;params&quot;&gt;(year1, month1, day1, year2, month2, day2)&lt;/span&gt;:&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;comment&quot;&gt;##&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;comment&quot;&gt;# Your code here.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;comment&quot;&gt;##&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;if&lt;/span&gt; year1 == year2:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; days_passed(year2, month2, day2) - days_passed(year1, month1, day1)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;else&lt;/span&gt;:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         sum1 = &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         y1 = year1&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;         &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;while&lt;/span&gt; y1 &amp;lt; year2:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;             sum1 += days_this_year(y1)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;             y1 += &lt;span class=&quot;number&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;        &lt;span class=&quot;keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; sum1-days_passed(year1,month1,day1)+days_passed(year2,month2,day2)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;This problem is the focus of the How To Solve Problems Lesson (after Unit 2).&lt;br&gt;Example: if you were born on 29 June 2012, and todays date is 30 June 2012 you are 1 day old. The procedure should output 1.&lt;br&gt;Hints&lt;br&gt;A non-leap year is 365 days. A leap year is 366 days. See &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Leap_year#Algorithm&quot;&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Leap_year#Algorithm&lt;/a&gt; for rules on leap years.&lt;br&gt;If you know how many days it is from 1 Jan until a certain date, you also know how many days there are left from that date until 31 Dec.&lt;br&gt;You may want to define some helper procedures. For example, a procedure that determines if a year is a leap year.&lt;br&gt;If you’ve already finished Unit 3 and learned about lists in Python, you may want to use this definition of a list that maps month numbers to the number of days in the month:&lt;br&gt;daysOfMonths = [ 31, 28, 31, 30, 31, 30, 31, 31, 30, 31, 30, 31]&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Droplets" scheme="http://metideas.com/categories/Droplets/"/>
    
      <category term="Code" scheme="http://metideas.com/categories/Droplets/Code/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>农业工业化</title>
    <link href="http://metideas.com/2016/01/23/%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%B7%A5%E4%B8%9A%E5%8C%96/"/>
    <id>http://metideas.com/2016/01/23/农业工业化/</id>
    <published>2016-01-23T05:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-06-03T19:12:35.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;写一个新的系列，取个名字叫 Droplet, 记录生活中涉及到关于机会的思考。商机如水滴，涓滴成河的时候，希望有一天不符我们这个伟大的时代&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;说实话，最佳的创造财富的机会存在于落差，或者说不同商业世界的天然代差和壁垒。有意思的是，中国社会发展足够快，而有些东西是所有社会的共性。例如中美人民都爱吃肉。例如肉类消费的趋势必然是工业化和标准化。杀猪老汉的嚯嚯磨刀声和奶奶吆喝着让爸爸帮忙杀鸡的吴侬最终还是会消失在中国社会的现代化、城市化和资本化中。资本就是一条嗅着机会的狗。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;缘起&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#缘起&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;缘起&quot;&gt;&lt;/a&gt;缘起&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;来源于一则微博&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;498&quot; src=&quot;http://v.qq.com/iframe/player.html?vid=k0182d65kv9&amp;tiny=0&amp;auto=0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://ww2.sinaimg.cn/large/7176c9b5gw1f0ahcgucraj20kf0dojv9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;看完很开心，终于解开了我长久以来的一个困惑。我就奇怪美国人工这么贵，所有的肉制品又都是标准化的，显然不可能用人工去加工。像鸡这样的家禽这么多毛，处理起来好麻烦的呀。这个机器完全符合了我对工业生产在肉禽行业应用的想象。还是得说，人类社会还是要靠工程师扎扎实实推动的呀:laughing:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;跟进&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#跟进&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;跟进&quot;&gt;&lt;/a&gt;跟进&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;好吧，首先看看这个到底是哪个企业的杰作。视频最后给了hint，一家叫做foodmate corp. 的企业。随手一查，这些新媒体小编业务水平也太差了，明明是尼德兰的企业好吧，foodmate.nl,这nl都被小编吃喽。 &lt;del&gt;好吧，其实德国和荷兰也没差啦，语言地理都靠的够近&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://gyazo.com/4041bd4a3443cef4fa4329c177933f9c&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.gyazo.com/4041bd4a3443cef4fa4329c177933f9c.png&quot; alt=&quot;https://gyazo.com/4041bd4a3443cef4fa4329c177933f9c&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然是职业做鸡的企业，专门生产禽类生产线的公司，竟然成立于2006年，还是让我蛮震惊的。看来许多变革还是undergonging的，human never stopped!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有&lt;a href=&quot;http://www.foodmate.nl/cn/home-cn&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;中文页面&lt;/a&gt;，有意思&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;a href=&quot;https://gyazo.com/f10a14fab12464244874b789591bcd4e&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.gyazo.com/f10a14fab12464244874b789591bcd4e.png&quot; alt=&quot;https://gyazo.com/f10a14fab12464244874b789591bcd4e&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;国内也有类似的企业&lt;a href=&quot;http://www.njmrjx.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;南京明瑞机械&lt;/a&gt;,不过好像生产线完整度和全自动化方面还有空间，但好歹有对标企业了，不错&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://gyazo.com/3bd9b84aecd23548169d5f892513a177&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.gyazo.com/3bd9b84aecd23548169d5f892513a177.png&quot; alt=&quot;https://gyazo.com/3bd9b84aecd23548169d5f892513a177&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;青岛九连&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#青岛九连&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;青岛九连&quot;&gt;&lt;/a&gt;青岛九连&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;那么国内到底有没有引进这样的生产线呢？还是家禽处理还处于原始时代呢？让我们看看国内这个领域老大是谁。&lt;br&gt;google &lt;code&gt;国内 最大 禽类 加工企业&lt;/code&gt;关键词自然指向了一家叫做青岛九连的企业，官网长这样==！&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;a href=&quot;https://gyazo.com/2628bc0527689e62c748e003459ff574&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.gyazo.com/2628bc0527689e62c748e003459ff574.jpg&quot; alt=&quot;https://gyazo.com/2628bc0527689e62c748e003459ff574&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;青岛九联集团股份有限公司位于青岛莱西市，是一个集种禽繁育、肉鸡养殖、饲料生产、善宰冷藏、熟食制品加工、印刷包装、出口贸易为一体的国家大型肉食鸡专业化一条龙生产企业，国家级农业产业化重点龙头企业。目前，青岛九联集团下辖100多个生产企业，总资产30.8亿元，员工10000余人。2014年完成销售收入75亿元，上缴税金4908万元，出口创汇2亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/subview/5443685/5480047.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;百度百科&lt;/a&gt;还给了一些其他信息:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;青岛九联集团股份有限公司，是一个集种禽繁育、饲料生产、肉鸡养殖、宰杀冷藏、食品加工、出口贸易于一体的国家大型农业产业化重点龙头企业。现有总资产10亿元，员工1.2万人，下设9个分公司。拥有16座父母代种鸡场，存栏种鸡80万套；年产种蛋1.3亿枚；1座孵化场，年孵化能力1亿只；4座饲料加工厂，年饲料加工能力55万吨；56座现代化肉鸡饲养场，年出栏商品肉鸡8000万只；3座肉鸡宰杀加工厂，年宰杀能力9000万只；4座鸡肉熟食制品厂，年熟食品加工能力4.5万吨；2007年实现销售收入28.5亿元，出口创汇3000万美元。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;显然，上次被编辑可以追溯到2008年了==！ 这资产增速好像有点慢啊，而且从种种新闻报道来看企业貌似蛮看重出口创汇这一条的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://gyazo.com/c905bec3061da1dd54161203df439c2f&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.gyazo.com/c905bec3061da1dd54161203df439c2f.png&quot; alt=&quot;https://gyazo.com/c905bec3061da1dd54161203df439c2f&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;企业性质蛮有意思。显然，企业在这几年间已然完成了股份制改革。&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;a href=&quot;https://www.google.com/url?sa=t&amp;amp;rct=j&amp;amp;q=&amp;amp;esrc=s&amp;amp;source=web&amp;amp;cd=3&amp;amp;ved=0ahUKEwjbg6_Y1cHKAhWltIMKHeXqAkwQFggrMAI&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.most.gov.cn%2Fztzl%2Fqgxskjgzhy%2Fjlcl%2F200410%2FP020041028597629061568.doc&amp;amp;usg=AFQjCNGGT5duYx2_BkTfVTZyAHdJhI30KQ&amp;amp;sig2=Ay2bLbbYHy0EOjZhtqbPxg&amp;amp;bvm=bv.112454388,d.amc&amp;amp;cad=rjt&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.gyazo.com/c25d2e6cd2a479b569e7407079252292.png&quot; alt=&quot;https://gyazo.com/c25d2e6cd2a479b569e7407079252292&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;然后生产线的自动化水平还有提高空间啊，记得那个页面上写了进口了荷兰和美国的生产线设备，看来就是foodmate家的设备。【&lt;a href=&quot;http://www.qdjiulian.com/moshi.aspx?type=%D4%D7%C9%B1%BC%D3%B9%A4&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;详情&lt;/a&gt;】&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://gyazo.com/d736001fc599d17393285dc1e5ff9469&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.gyazo.com/d736001fc599d17393285dc1e5ff9469.jpg&quot; alt=&quot;https://gyazo.com/d736001fc599d17393285dc1e5ff9469&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能排到&lt;a href=&quot;http://www.guancha.cn/economy/2014_09_02_263295.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;中国制造业500强&lt;/a&gt;的484（2014年）。&lt;a href=&quot;http://m.rensheng2.com/770000/763915.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;这篇文章给了更多信息&lt;/a&gt;,九连因为喜福事件受到了打击，而其出口肉鸡规模排名第一，超过二到五名之和。而&lt;a href=&quot;http://finance.sina.com.cn/realstock/company/sz002299/nc.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;圣元发展&lt;/a&gt;好像也是这个领域很重要的玩家。这个企业之前在股市里听到过，好象是属于题材股的一支。不得不感慨中国的资本市场是在是太好混了，对于企业也是无穷的机会啊。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;Tyson-Foods-Inc&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Tyson-Foods-Inc&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Tyson Foods, Inc&quot;&gt;&lt;/a&gt;Tyson Foods, Inc&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://gyazo.com/a24f8d4e5195f528013a0ad5ba95502c&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.gyazo.com/a24f8d4e5195f528013a0ad5ba95502c.jpg&quot; alt=&quot;https://gyazo.com/a24f8d4e5195f528013a0ad5ba95502c&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.wikiwand.com/en/Tyson_Foods&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Tyson&lt;/a&gt;&lt;br&gt;又得感慨一句中英文信息熵的差别，当然这和Tyson是美国的公司也有关系。但这差的也太多了，wiki又被封了，这酸爽&lt;br&gt;再来个百度百科：&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2490264.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;http://baike.baidu.com/view/2490264.htm&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://gyazo.com/478f01de3451e2887f4b95a662128b68&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.gyazo.com/478f01de3451e2887f4b95a662128b68.png&quot; alt=&quot;https://gyazo.com/478f01de3451e2887f4b95a662128b68&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;注意这个市场的大小。目测是在美国市场为主的地方获得的，而其也在进军中国ing,目测成本上面国内企业还有优势。毕竟连锁的500强那一套不够因地制宜。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;结论&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#结论&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;结论&quot;&gt;&lt;/a&gt;结论&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;农业大有作为，农业工业化大有前途，在中国&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作为一家生产制造业企业，我觉得企业价值是偏低的，如青岛九连这样的，但是在可预见未来，随着中国社会的现代化和中产消费群体的崛起，这个市场空间非常可观。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果让我预测，这些领域如果没有被国际500强如Tyson这样的企业占领，中国有可能诞生类似的肉类加工的巨头，而且其在新兴市场的市场开拓能力有可能超过传统的500强如Tyson之类的，因为企业的开拓精神和经济环境决定了中国企业更接发展中国家市场的地气。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;企业的资本运作和公关运作非常重要。而显然，国内制造业即使是行业领军企业还是处于自然发展阶段，企业的组织形式和竞争力完全还没达到现代企业应有的层次。例如青岛九连，其从村办乡镇企业股份制转型时间并不长，从其业绩来看也属于价值洼地，行业发展前景广阔。如果有聪明的“现代人”杀进去或者进行资本运作，简直就是降维打击。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当我国中产数目超过美国人口，这个市场将是最有机会的市场也是壁垒相对比较坚强的社会（语言文化和政府因素），这其中给实干者提供了极大的机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;写一个新的系列，取个名字叫 Droplet, 记录生活中涉及到关于机会的思考。商机如水滴，涓滴成河的时候，希望有一天不符我们这个伟大的时代&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;说实话，最佳的创造财富的机会存在于落差，或者说不同商业世界的天然代差和壁垒。有意思的是，中国社会发展足够快，而有些东西是所有社会的共性。例如中美人民都爱吃肉。例如肉类消费的趋势必然是工业化和标准化。杀猪老汉的嚯嚯磨刀声和奶奶吆喝着让爸爸帮忙杀鸡的吴侬最终还是会消失在中国社会的现代化、城市化和资本化中。资本就是一条嗅着机会的狗。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
